中共在新疆高調慶端午 強送維族人吃粽子

從強迫飲酒吃豬肉，到強迫吃粽子，中共對維族人生活的控制滲透到每一個細節。這也是中共對中國社會極端控制的縮影，從而引發民眾的反感。

據自由亞洲電台6月18日報導，中共當局為加速漢化維族人，強迫新疆的少數民族慶祝端午節，而比端午節早兩天到臨的伊斯蘭教「肉孜節」，則被要求低調度過，維族人轉發「肉孜節」的訊息會被拘留。

於新疆石河子市居住的漢人胡先生表示，雖然市內大多都是信奉伊斯蘭教的維吾爾人，但是在政府鼓勵民眾過節後，「基本上就是大家都在過端午節」。週六（16日）是肉孜節，即束齋戒月的慶祝節日，當地信徒可以自由進食，多地雖然亦有慶祝活動，但亦不及政府宣傳的端午節熱鬧。

世界維吾爾大會發言人迪里夏提表示，當地政府要求所有的維吾爾人必須高調的去慶祝這個端午節，有些地方的維穩辦提著粽子給維吾爾人挨家挨戶的送，如果拒絕的話，會被強制性的送進改造集中營。

迪里夏提說，就是在肉孜節的這個時間，因轉發節日祝福語，有一百來名維吾爾人遭到了中共政府的羈押，部分人員接受了經濟性、教育性的懲罰。簽寫保證書以後，有被釋放的，其餘的人，目前他們的命運還令人擔憂。

送禮勤

入面啲肥豬肉

歐美左膠視而不見
教宗仲話對贏国充滿敬意

左膠 只敢係民主國家惡

左膠如果去中國, 只會同穆斯林一齊送入集中營

有無豬肉的糭